# Введение в MARKDOWN #

Начнем с того, что же такое Markdown:

**[Markdown](https://ru.wikipedia.org/wiki/Markdown)** — облегчённый язык разметки, созданный с целью написания наиболее читаемого и удобного для правки текста, но пригодного для преобразования в языки для продвинутых публикаций ([HTML](https://ru.wikipedia.org/wiki/HTML), [Rich Text](https://ru.wikipedia.org/wiki/Rich_Text_Format) и других).

Пройдемся по основным конструкциям языка разметки **Markdown**.

### Выделение текста ###

Markdown предоставляет нам три способа выделения текста: *курсив*, **полужирный**,
***полужирный курсив***. Чтобы достичь одного из этих состояний, необходимо окружить текст с двух сторон символами `*` или `_`.

```
  *курсив*
  **полужирный**
  ***полужирный курсив***
```


### Заголовки ###

Язык поддерживает два вида объявления заголовков: подчёркнутые и выделенные символом `#`. Синтаксис выделений показался более удобным, будем использовать его. Вы можете создать заголовок начав строку с одного или большего количества символов `#`. Одна `решетка` создаст самый большой и важный заголовок, а шесть - самый маленький.

```
  # Заголовок первого уровня
  ...
  ###### Заголовок шестого уровня
```

### Списки ###

  * __Маркированные__

    Вы можете создавать маркированные списки начиная каждую строку одним из символов (`*`, `+`, `-`) и отделяя ее от текста пробелом.

    ```
      * первый пункт
      + второй пункт
      - третий пункт
    ```

    Результат:

    * первый пункт
    + второй пункт
    - третий пункт


  * __Нумерованные__

    Для создания нумерованных списков нужно начать строку с числа, после которого должена следовать точка (`.`), пробел и текст нашего пункта.

    ```
      1. первый пункт
      2. второй пункт
      3. третий пункт
    ```

    Результат:

    1. первый пункт
    2. второй пункт
    3. третий пункт

### Блоки Кода ###

Блоки кода выделяются либо тремя обратными апострофами *```*, либо четырьмя пробелами в каждой строке. Будем использовать первый способ, так как только он поддерживает подсветку синтаксиса.

<pre>
  <code>```python
    s = "Подсветка Python"
    print s
``` </code>
</pre>

```python
  s = "Подсветка Python"
  print s
```

### Ссылки ###

Есть два способа создать ссылку на какой-либо ресурс:

  * Первый - поместить ссылку прямо в текст. Нужно поместить тест в квадратные    скобки, а URL страницы в круглые так, чтобы пары этих скобок были написаны слитно. Также можно добавить дополнительное описание, поместив его после URL.

  * Второй - поместить ссылку в сноску. Нужно добавить короткий ключ с помощью второй пары квадратных скобок, а затем в любом участке документа объявить URL, связав его с ключом. Этот способ удобен для длинных ссылок.

```no-highlight
  [Сслыка в тексте](https://github.com/Domash)

  [Сслыка в тексте с дополнительным описанием](https://github.com/Domash "Дополнительное описание")

  [Ссылка со сноской][текст ссылки]

  [текст ссылки]: https://github.com/Domash
```

[Сслыка в тексте](https://github.com/Domash)

[Сслыка в тексте с дополнительным описанием](https://github.com/Domash "Дополнительное описание")

[Ссылка со сноской][текст ссылки]

[текст ссылки]: https://github.com/Domash

### Картинки ###

Способ добавления картинок очень похож на добавление ссылок, однако перед объявление нужно поставить восклицательный знак `!`.

```no-highlight

Внутри строки:  
![Лого Яндекс](https://avatars.mds.yandex.net/get-bunker/60661/5ec62cb755193c37a6ec19a826b3891780eead2a/orig "Описание Заголовка 1")

В сноске:  
![Лого Яндекс][ссылка на картинку]

[ссылка на картинку]:https://avatars.mds.yandex.net/get-bunker/60661/5ec62cb755193c37a6ec19a826b3891780eead2a/orig "Описание Заголовка 2"

```

Внутри строки:  

![Лого Яндекс](https://avatars.mds.yandex.net/get-bunker/60661/5ec62cb755193c37a6ec19a826b3891780eead2a/orig "Описание Заголовка 1")

В сноске:  

![Лого Яндекс][ссылка на картинку]

[ссылка на картинку]: https://avatars.mds.yandex.net/get-bunker/60661/5ec62cb755193c37a6ec19a826b3891780eead2a/orig "Описание Заголовка 2"

### Таблицы ###

В чистом Markdown нет синтаксиса для таблиц, а в GFM есть.

```no-highlight
| First Header  | Second Header |
| ------------- | ------------- |
| Content Cell  | Content Cell  |
| Content Cell  | Content Cell  |
```

Результат:

| First Header  | Second Header |
| ------------- | ------------- |
| Content Cell  | Content Cell  |
| Content Cell  | Content Cell  |

Внутри таблиц можно использовать ссылки, наклонный, жирный или зачеркнутый текст.
